https://web.archive.org/web/20011112024203/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=141

### [2820] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.08 SAT 19:47:57　
	
　　わたしがＡ・Ｈを好きな理由。う～ん・・・やっぱり、リョウの香への愛情があふれてる、愛情をいっぱい感じられるせいかな。言葉じゃうまく言えないんだけど、何故かすっごく続きが気になる作品で、こんなに入り込めるマンガは久しぶりで、最近ひたれるマンガがなくなってきてて「これが卒業するってことなのかな・・・」と寂しく思っていたので、こんな気持ちにまたなれたのがすごく嬉しいんです。でも何故自分がこんな気持ちになれるのか、リョウが出てるせいだけじゃない、とは思うんですがうまく説明できません・・・。ただ、無理矢理好きになる必要はないと思うし、どんな気持ちだろうと今は読みたいから読む、それでいいんじゃないでしょうか。

### [2819] ちゃこ	2001.09.08 SAT 19:02:32　
	
こんにちは。初めての方は、はじめまして。
今回は、レス気味の書き込み・・・かな？

＞title様「２８１５」
はじめまして。私も無言のパンダ様と同じ、まだ「楽しい」という思いは
無いです。むしろ苦しい（Ｔ＿Ｔ）
じゃぁ何故読むか？っていうと、ただただ「続きが気になるから」です。
「リョウの心が救われるか」が気になるからです。（ＧＨも・・・ね）
ＡＨという作品に「ＥＮＤ」マークが付くまで、私はこの作品が
「素晴らしい作品」か「とんでもない作品」か判断を下すつもりはありません。
今判断を下すことは、一生懸命描いている先生に対して、失礼だと思うから。
（だって、まだ始まったばかりですもの）
ただ・・・そうですね、ＡＨを読んだことで、ＣＨがより好きになりました。
リョウ＆香が、より大切な２人になりました。
そんな２人が出ている作品だから、ＡＨに「ＥＮＤ」マークが付いたとき。
「読んで良かった」と思える話であって欲しいなぁ。と願ってます。

「リョウの笑顔の訳」
いぐ様やさちこ様が書いていること。（＞２８０７・２７６１）
確かにそうですね。１年間、リョウはずっとその事だけを考えて過ごしていた。
だからリョウの心が、少しでも軽くなったのなら、嬉しいです。
あそこでもし「知っていた」と言われていたら・・・と思うと怖い。
そして・・・李兄の言葉は、本当に真実であってほしいです。

「香の強さ」
多分「人を信じることができるから、強くなれた」のではないかと思ってます。
（リョウと逆パターンとでもいえば良いのか？）
元々の素質もあると思うけど「人を信じることを香に教えた」槇村兄の存在が
大きいのではないかなぁ・・・？（槙村兄の存在は、本当、大きいと思う）
そして、リョウに会って。益々それに磨きが掛かった。
いつでも「リョウを助けられる存在でいようとした」香の一途な気持ちが
彼女をより、強くしたのでしょうね。
私はＣＨの登場人物の中で、実は香が１番強いのではないかと思ってます。
「信じるもののため」なら何の躊躇いも無く、理屈抜きで自分を掛けられる。
本能的に（？）「自分がいればリョウは、生き延びようとしてくれる」と
知っていた気すらします。何か上手く書けないけど・・・
「リョウの心」が、香に守られていた事を強く感じるのです。

まとまらなくなってきてしまったので、この辺で。

### [2818] 無言のパンダ	2001.09.08 SAT 16:57:55　
	
title様、はじめまして。私も新参者です。よろしくお願いします。さて、ＡＨの面白いところですが、それについては私よりも
もっと深く読み込んでらっしゃる方がたくさんおられるので、きっと、ちゃんと語ってくださると思いますが、私もまだ面白い！という境地には達してないのです。
私もりょうや海坊主さん見たさにと言うかちょっと「恐いもの見たさ」に近い心境で読んでますが、私的には、まだ幕が上がってないという感があります。だって、連載が始まってからは、かなり話数は進んでますが、時間の設定は、驚くほどゆっくりなので、まだまだこれからという感じです。が、次号あたりから伸展がありそうなので楽しみにしてるところです。
今は期待で心がふくらんでいるところ。その、膨らんだものが、しぼんでしまうか、はじけるかは、まだわかりません。
でも北条先生のことだから、きっとはじけさせてくれると信じています！今のところ私は立ち読み派なので(^_^;)話の筋を追っているにすぎないのですが、コミックスが出たら、あらためてじっくり読み込んでみたいと思っています。
これからＡＨの幕が開くところだと思うので、一緒に楽しんで
見守っていきましょう！表現力が乏しくて、ごめんなさいね。
他の方の意見を参考にして、ぜひ楽しんでください(^^ゞ

### [2817] sweeper	2001.09.08 SAT 16:20:34　
	
こんにちは。
［レスです。］
＞もっぴー様。［２７９５］
自転車、盗まれたそうで大変でしたね。
私も自転車、傘も一緒に盗まれたことがあります。幸い、ベルがこわれただけで家に戻ってきたのですが、その時お気に入りだった某Ｊ１チームの傘は戻らずじまいでした・・・。思い出すたびに悔しいです。（Ｔ―Ｔ）
あと待ち受け画面のことですが、J－PHONEでもアクセスできたんですね。
『Girl』『irnk』とかありますがたぶんこれはリンク集だと思いますので、そのままずっと進むと待ち受け画面のジャンルがでてきます。「TV番組、アニメ」のジャンルを選んでください。

＞葵様。［２７９７］
私もカレンダーにりょうと香の誕生日、入れようと思ってます。
あと、指輪。どんなことがあってもりょうには持っていて欲しいなと思います。

＞よしき様。［２７９８］
レス、ありがとうございます。
「りょうちゃん大カンゲキー！」です。
餅山さんとマスターが海坊主の「キャッツアイ」もしあったら行ってみたいと思ってます。でも、実際そんな店はないと思いますが。

＞Parrot様。［２８１４］
こちらこそ、レスありがとうございます。
ここの掲示板になじんでしまった今日この頃です。
ところで、ＨＮは北条先生の作品からとったのですか？(もし間違ってたらすいません。)
渚ちゃん。「TAXI　DRIVER」の彼女の方が、２歳くらい年が上だったようなきがします。(確か１８歳だったような・・・。)

それではまた来ます。

### [2816] きゅう	2001.09.08 SAT 07:15:37　
	
ここ数話、ＧＨが登場しなくて寂しかったけど、ＧＨが
沢山の人間を殺し、その家族や関係する人々を不幸にして
おきながら、組織に命令されて仕方なくやったから仕方がないとか、死にたかったのに勝手に移植されただけだから、
心臓が移植されるはずだったレシピエントが死んだって彼女
のせいじゃないよ～とかリョウに思われててよかったです♪

### [2815] title	2001.09.08 SAT 06:17:09　
	
初めまして。
インターネットで文を書くのは初めてで、緊張しています。

あの…　どうしても皆さんの意見を伺いたくて
書きこみします。

ＡＨって、面白い漫画ですか？

私は撩が出ているので、しょうがなく読んでいますが
ストーリー的には全然面白くないと思うのです。
こちらの掲示板に登録して、皆さんの和気あいあいさ
に参加したいと思っていても、ＡＨのどこが面白いか
良く分からないので残念な思いをしてきました。

ＣＨの『好きなお話』の話題だけでなく、皆さんがＡＨの
どこが面白いと思っているか参考までにお聞かせ願えませんで
しょうか？　お願いします。
そうしたら、私もＡＨが楽しめると思うのです。
私も、皆さんみたいに楽しみたい…

### [2814] Ｐａｒｒｏｔ	2001.09.08 SAT 05:12:39　
	
お初にお目に掛かる方、おはこんばんちわ。宜しくです。

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様
初めまして。いつも掲示板で見慣れた名前のｓｗｅｅｐｅｒ様からのレス、嬉しい限りです。宜しく御願いします。
渚ちゃん、同一人物と思いたいような思いたくないような気分です。でも、やっぱり、よく似ていますね。「Ｔ・Ｄ」の方が大人
？ですよね。
ＣＨ３のサントラ、友達から借りて聴き直してみます。

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様
初めまして。宜しく御願いします。
渚ちゃんの件、痛い所突かれましたね。Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様の考えも面白いのですが、こう考えてはいかがでしょう？「Ｔ・Ｄ」の方の渚ちゃんは、多分もう大人です。・・・と言う事は、時が経った。つまり、事務所等も全て変わったと言う事もありえませんか？そうすれば・・・。どうでしょうか？

＞あお様
レス有り難うございます。そう言えば、挨拶がまだでした。すいません。改めて、宜しく御願いします。
美樹さんの件、どうしても私の敵に回りたいようですね（笑）お気持ちはお察しします。パラレルじゃない美樹さん？の登場の可能性に賭けませんか？でも、パラレルも期待したい・・・。（複雑)

掲示板のカキコ見てると、Ｂ’ｚファン多いですね。驚きです。確かにＢ’ｚも好きですが、誰かヴィジュアル系バンドのファンだ！と言う人いないかな？例えば、「シティーハンタースペシャル　緊急生中継！？凶悪犯冴羽リョウの最後」の主題歌を歌ってる、ｓｅｘ　ＭＡＣＨＩＮＥＧＵＮＳ、現ＳＥＸ　ＭＡＣＨＩＮＥＧＵＮＳが好きだ！とか・・・。ヴィジュアル系何でもいいので誰か居ませんか？居たら居たで嬉しいもんです。・・・失礼しました。




### [2813] ｍｅｇｕ	2001.09.08 SAT 03:58:41　
	
こんばんわー久しぶりにカキコしてみました。自分の心が少しずつ落ち着いてきて、ふと思うのは、香ちゃんの「死」が、槙村兄のような形じゃなくて良かったと思うのは私だけでしょうか？もしそんな状況だったら、リョウは今以上に悲しみ、苦しみ、自分を責めてしまうのでしょうね。

### [2812] もっぴー（深夜Ver）	2001.09.08 SAT 03:39:14　
	
一回寝たんですが目が覚めたので。こんばんワイン！（＾＾）/
【訂正】
前の書き込みで[２７９５]漢字がまちがってました。いちお。
【海ちゃんぺ】
『ファルコン』ハヤブサだったんですね。勝手に、ハゲタカとかかな？とか思ってました。（－－；）（失礼！）
こういうのって一般常識？ゴメンナサイ。無知だわ。
＞法水様[２８０１]
いつも、ご指導アリガトウございます。師匠！て感じです。
教えて頂いたオフライン作業でせっせと頑張っております。
＞あお様[２８０５]
詳しく解説アリガトウございます。今度動物園にいったら、
違いを見比べてみます。
【レス】
＞葵さま[２７９７]
励まし、ありがとうございます。チャリ強奪されて悔しいけどあきらめます。だって、心臓強奪されたリョウにくらべたらね。
（くらべものにならんわい！）
＞無言のパンダ様[２８００]
レスどうも！これからも語り合いましょう！
【グラスハート】
お化粧してないんだよね？なんで、あんな可愛いのかしらね？
１５なのにね。美人だわ！
【リョウの気持ち】
皆さんの書き込み見てるとすごく悲しくなってしまいます。
【リョウも強いが香も強いね。】
リョウも強いけど、そういえば槇村秀幸さんが亡くなった時、
香も立ち直り早かったよね。ウジウジして無かった。
そんな性格どこで養われたんだろう。リョウは、過酷な環境で育ったので、そういうのも少しは分かるけど。
香ちゃんはすごいね。綺麗だけどそれを全然、武器にしてないし、豪快に見える反面、繊細で。見習おうっと！


### [2811] さえむら	2001.09.08 SAT 01:47:12　
	
ごめんなさい！
金田　朗さま。
[2810]の書き込みで、様つけるの忘れました。
呼び捨てにして、ごめんなさいm(_ _)m

### [2810] さえむら	2001.09.08 SAT 01:44:58　
	
始めての方、こんにちは。
さえむらです。よろしく。

[GHが助かった理由について]＞[2782]金田　朗
おそらく、裏切り等を防ぐ為などの理由で、「朱雀」全員には、体内に発信機が埋め込まれていたのではないでしょうか。
携帯電話が、不自然に切れた事に幹部（電話の相手）が不審を抱いて、GHを探して、死にかけている所を発見した、と。
（体内に埋め込む事が物理的に可能かどうかは、分かりませんが。埋込み式でなければ、携帯に発信機を付けていた、とか？）
任務がきちんと果たされているか、裏切ってはいないか、失敗を犯していないか、そういった事を監視していると思うのです。

[2807]いぐ様、[2808]ちゃこ様。
お二人の書き込みを読んで、そこまでリョウの感情を読むなんて、すごいと思います。
そうだろうな、と納得しつつ、さらに悲しくなってきてしまいました。
リョウってば、なんて不幸なんだろう。
手に入れたものさえも、奪われてしまう。
槙村も、香ちゃんも。
一時癒されても、再び突き落とされる。
リョウは、一体どれだけの辛酸を舐めてきたんだろう？
リョウが強くて優しいのは、その不幸の為かもしれないけれど、それでも、その不幸が報われる事はあるんだろうか？
報われぬまま、終わってしまうんだろうか？
無理だと分かっていても、香ちゃんに生き返って欲しい。
もしくは。
イヤだけれど。
誰かに癒してもらえるようになって欲しい。
香ちゃんが亡くなってしまった今、リョウが幸福になる事を、香ちゃんも祈っているだろうから。
（でも、その相手がGH、というのは許せない気が.....）

長々、失礼しました。

### [2809] 無言のパンダ	2001.09.08 SAT 01:06:04　
	
いいかげん、しつこいですね。すみません、ひとことだけ。
おっさん様、励ましありがとうございます。年齢は不詳ってことにしときますね。それから４月にお父様を亡くされたとのこと。
私も中学生の時に父を亡くしています。まだ３４歳でした。
おっさん様も、いろいろと大変だと思いますが元気を出して
（元気ですね！）がんばってくださいね。（知ったようなこと言ってごめんなさい）

### [2808] ちゃこ	2001.09.08 SAT 01:01:30　
	
こんばんは～。また来ちゃいました。
この掲示板読んでいて、いつも感じること。十人十色、様々な意見があるけれど
皆、根っこは１つ、リョウ＆香を、ＣＨって作品を、大好きだってことです。
ＡＨもいつか、そんな作品になってくれますように。

「リョウの事」
今読んでいる本の中で、リョウを連想させるものがありました。
それは「強い心を持つ人だけが、人を信じることができるのです」というもの。
だからリョウは、「李兄」の事を信じられるのかな？なんて。
で、仮に騙されていたとしても。責めるような真似はしないのではないかと。

上手く書けないけど、リョウは「自分」が傷つけられても、その結果
心がどんなに血を流していても、平気な振りして笑える気がする。
（その代わり「罪もない人達」が傷つけられたら、絶対許さないんだよね）
むしろ自分を騙した相手の「心の闇」を思って、哀れむ気がしたのです。
だってリョウは「憎しみで人を殺せない」事を知ってるから。
そしてそこに、リョウの「優しさ」があるのかな・・・って。
（散々、海坊主サンに「甘い！」とか言われてるけど）
でも、ず～っとそんな生活していたら、どんなに強くたって、リョウの心が
壊れてしまう日が来る。だって、「許容量」てのは、どんなものにもあるから。
で、勝手な想像ですけど「許容量」がいっぱいになる寸前に、
槇村兄に会い・・・香に会った。
２人に会ったことで、リョウの傷が癒されるようになったのではないかと。
そして「許容量」がいっぱいにならなかったから、
より強く、優しくなれたのではないかと思ったのです。

以前、「リョウの涙」が話題になっていたことがありましたが。
おそらく海原の時以降（ＣＨとＡＨの間）香の前でも涙だけは
見せていないと思うのですよ。
でもふとした瞬間「過去」を思って、泣きたい気持ちになったことはあるはず。
眠れない夜を過ごした事があるはず。
きっとそんな時は、香が察して傍にいたのでしょうね。
でもって、それだけでリョウは・・・「香がいる」って思えるだけでリョウは
癒されたのでしょうね。もしかしたら、槙村兄は。
リョウに香を託したのと同時に、香にリョウを託したのかもしれないな。
「仕事」のパートナーはともかくとして。
リョウが安心して帰れるところを作ってあげたかったのかもしれない。

な～んて事を、考えてしまいました。
では、おやすみなさい。

### [2807] いぐ	2001.09.08 SAT 01:01:00　
	
りょうの笑顔のわけ
この書き込み、パラレルワールド信者の皆さんは読まないほうが良いかも・・
2761さちこさんの意見に賛成です。
誰もこのことに触れていないようなので、またまた長文書いちゃいます。

りょうは、自分の愛した人間の幸せを考えられる人です。
香にとっても自分にとっても
裏の世界で一緒に生きていくことが、離れ離れになることより幸せなことだと
きちんと答えを出すまでの過程がCHという物語でした。
心底納得できたから、りょうは香を抱いたのでしょう。
でも、お互いのことが大事であれば大事であるほど、不安も大きくなります。
香が最も恐れたのは、自分が足手まといになってりょうが命を落とすこと。
（だから、せめてもとドナー登録をして、りょうを生かしたいと願った。）
りょうが恐れたのは、自分のパートナーであるが故に、香が命を狙われること。
自分のせいで死なせたと思うことは、ただの事故死より何倍も辛いに違いないのです。

「その瞬間」りょうがどう感じたのかはまだ明かされていませんが
脳死宣告され、心肺維持装置で無理やり生かされている香を前にして
もしかすると、このままただの冷たい骸となるよりは
心臓だけでも誰かの中で生きてほしいと願ったのかもしれません。
心臓が強奪された事によって、香の死は、ただの事故でなくなりました。
自分を陥れる手段として香は殺され
その心臓は、自分を狙う武器として利用されるために強奪された、と思えてきた。
守りきれなかった自分を許せなくなるでしょう
心臓を取り返して、救ってやらなくてはと思うかもしれません。
りょうにとっての一年間は、心理的拷問の日々。
そして李大人に出会う。
私個人は、李大人の話の真偽は謎と思っていますが
少なくとも、りょうはそれを信じることで
香の死は運の悪い偶然の仕業であると思うことができる。
ラストの笑顔は、重荷を降ろせたが故の笑顔だったのでしょう。
(もう一度裏切られたら、辛いなあ)
心臓は心臓、香は香だという言葉の意味は､色々な考え方が出来ますが
ここでは､りょうにとって香がどういう存在かはおいておいて
たとえ香の心臓で救った命であったとしても、
GHにはGHの人生があり、自分はそれを尊重したいという
優しさから出た言葉だったと感じました。

### [2806] taegger(新入りです)	2001.09.08 SAT 00:53:20　
	
ども はじめまして。
現在アメリカの方に留学中で浦島太郎君の私は、最近日本に
里帰りし、いつものようにシティハンターを読みふけって
いたら、姉の彼氏に「シティハンターの続編みたいなの
やってるで」といわれ、バンチのエンジェルハートの存在を
知りました。そして香ちゃんが亡くなったことも、、、
哀しかった、、、
今の所、苦労してみつけた総集編とわたしが日本を去った
週のバンチでしかAH をよんでいません。でもこの掲示板の
存在を知り皆さんのメッセージのおかげで何となくの
ストーリ-はつかめました。(李大人が実は双子で片方は暗殺
され、リョウはカンボジアにいたとか、モッチーがキャッツ
アイに就職したとか(笑)ですよね？)
この掲示板のおかげで、10月のコミック発売(でしょ？)
までどうにかもちそうです。(もちろんコミックは日本から
送ってもらいます！)
という訳で、これからもちょくちょく遊びにくるので、(特に
解禁日はみんなの感想などであらすじをチェックできるので)
よろしくお願いします。
今日はあいさつまで。
taeggerでした。






### [2805] あお	2001.09.08 SAT 00:48:44　
	
れす

＞Parrot様
…う～ん、やっぱり出てきちゃいますかねえ。美樹さん。出てくると余計に辛くなってしまうのですが…そういえば、海坊主さん指輪してない気がする。やっぱりちょっと希望を(笑)。

＞ちゃこ様
…その頃私は小学生でございました…。ああ、なんて昔の話(爆)。大貫妙子さんもその線ですね(笑)。ガタ○キではなく、ガサ○キです(大笑)。ええ、マニアですの(爆)。

＞i-ma様
分かっていただけて嬉しいです～～～。こんなある意味邪道なこと、考えちゃいけないかな、と戦々恐々としてカキコしてみたものですので(笑)。パラレルと信じたいんです。35巻の冴羽氏の台詞を信じたいから。

＞もっぴー様
隼は鷹やフクロウと同じ、猛禽類の一種です。肉食の鳥なんですごく鋭い目をしていますね。形態は鳶や鷹と似ていると思います。

### [2804] IZUNA	2001.09.08 SAT 00:45:11　
	
今晩は、今日も書き込みに来てしまいました。いったん書き込むと本当に気になるもんですな。
昨日あんな暗いことを書いた本人が言うのもなんですが、悶々と過ごしていた2週間が嘘のように、さっぱりした気分です。書き込んで良かった。本当は一人一人にお礼申し上げたいところですが、私の意見にメッセージをくれた方々に、感謝いたします。で、これからも宜しくご指導お願いします。

お話変わって、CH91のサントラって、ピクチャーCD があったんですね！私の持っているのはノーマルの絵無しでした。10年経って初めて知った事実。インターネットってぇのは本当に便利と実感しました。

### [2803] i-ma	2001.09.08 SAT 00:12:51　
	
こんばんは。
またおじゃまします。

＞ちゃこ様[2758]
レスありがとうございました。（Ａ・ＨとＣ・Ｈの間のこと）
私もそう思いたいです。本当に。

あお様[2781]の気持ちすごくよく分かります。
もちろん美樹さんもミックも麗香いや野上家５姉妹（双子の姉妹を見たかった）にも登場して欲しいです。でもパラレルだと信じられる証拠も欲しいんですよね。

今日何気に岡村靖幸のベストを聞いてたら「SuperGirl」が入ってるんですよ。エンディングの香が頭に浮かんで来ました。そしてやっぱり悲しい気分です。

### [2802] おっさん（岐阜県：ん？）	2001.09.07 FRI 23:07:04　
	
度々失礼します。今ふっと思たんですが、kaori様とか最近英語バージョンを見てない気がしたのですが・・・。私、英語に訳すのが得意じゃないので（ばか！！）ワタル様宜しくお願いします。すんません＾～＾；。
Gooちんも最近みてないっすかど。げんきか～！！
おっさんでした。

### [2801] 法水	2001.09.07 FRI 22:53:01　
	
＞もっぴーさん[2796]。
ファルコンはハヤブサです。
本名が伊集院“隼”人なのでこのコードネームがつけられたのでしょう。

＞キャサリンさん[2792]。
弟はあくまで影武者的存在ですので兄が知らないことを知っていたとは考えにくいと思うんですが…。 

